# Примечание по сборке проекта


- *build.bat* генерирует из **py**-скриптов папку с **exe**-программой и вспомогательными файлами в папку *\build*. Все файлы из этой папки нужны для работы программы.

- При помощи файла *installer_builder.nsi* в программе **NSIS** можно из папки *\build* сгенерировать установщик *SmartScanServer.exe*.
При запуске установщик копирует все файлы в *C:\Introscopy_server\dist* и переименовывает старую *\dist* в *\dist_old*.

- Кроме рабочих файлов в папке установки создается деинсталлятор, который удаляет
все файлы, кроме *config.json*

# Структура проекта

- *server.py* содержит основу функционала для обработки получаемых с интроскопа сигналов
управления и тревог сканируя лог-файлы программы **BagScan**.

- *body_XMLs.py* содержит шаблоны команд, которые пересылаются между сервером и удаленным
устройством (компьютером с СС ТМК).

- *serial_port_receiver.py* обрабатывает данные приходящие на **COM**-порт

- *sxr_decode.py* конвертирует **SXR** в **BMP**

- *tcp_logger.py* отвечает за отправку событий в **XML**-формате через **23** порт **TCP**

- *http_uptime.py* содержит небольшой сервер для просмотра статистики по интроскопу на удаленном компьютере (например, серийный номер и время с момента включения)

- *server.py*, *remote.py* и *remote_auth.py* (в папке *scratches*) имитируют работу тестового приложения СС ТМК
и нужны для отладки server-файлов. Это тестовые скрипты (как и все файлы папки *scratches*), в основной программе не используются

### Структура импортов модулей

- server_auth
	- body_XMLs
		- sxr_decode
		- tcp_logger
			- serial_port_receiver
			- sxr_decode
	- tcp_logger
		- serial_port_receiver
		- sxr_decode
	- http_uptime

# Установка 969
1. Отключить защиту записи диска *С*
2. Выставить в параметрах сетевого адаптера для протокола IP-v4:
	* **IP** - 169.254.199.129
	* **Mask** - 255.255.0.0
	* **Gateway** - 169.254.199.1
3. Установка программы из *SmartScanServer.exe* (либо ручное копирование на диск *С:* папки *Introscopy_server\dist*)
4. Добавление в автозапуск для Operator:
	* Запустить *С:\Introscopy_server\dist\registry_add_operator.bat* от имени администратора.
	* Открыть редактор реестра (Win+R -> regedit -> OK).
	* В открывшемся окне перейти в *Computer\HKEY_USERS\Operator\Software\Microsoft\Windows NT\CurrentVersion\Winlogon*
	* Добавить строковый параметр, назвать его Shell, в значении указать *C:\Introscopy_server\dist\run_C.bat*

# Примечание по работе с программой

### Параметры в файле config.json

#### Общее:
- *other* - "0" отключает ответы, которые имитируют для СС ТМК 
	другие устройства (все, что есть в тесте "Эталон")
- *device* - тип устройства, определяющий какие события генерирует устройство
	- *"Introscopy"* - интроскоп.
		Событие:
		- Introscopy (Обнаружение металлических предметов и органических веществ)

	- *"Trio"* - рамка Trio. 
		События:
		- RadiationMonitoring (Обнаружение повышенного радиационного излучения)
		- MetalDetector (Обнаружение металлических предметов, превышающих установленные пороговые значения)
		- SteamDetector (Обнаружение паров и следовых количеств взрывчатых веществ,
			превышающих установленные пороговые значения)
			
#### Интроскопы:
- *wait_time* - кол-во секунд, за которое нужно нажать кнопку, чтобы пришло сообщение о тревоге
- *bagscan* - если "0", то **BagScan** не запускается при включении
- *BMP* - "1" включает конвертацию **SXR**-файла в **BMP**. Иначе в СС ТМК пересылается **SXR**-файл без конвертации
- *contrast* - контраст изображение при конвертации в **BMP**. "1" - исходное значение

#### Рамки Trio:
- *COM_port* - номер порта на встроенном компьютере
- *metal / rad / bomb_wait_time* - кол-во секунд, за которое должна сработать тревога по радиации/взрывчатке/металлу, чтобы пришло непустое сообщение о тревоге. "0" - отключение таймаута

### В папке программы:
- *server_auth.exe* - основной файл программы. В имеющихся интроскопах добавлен
    в автозапуск при включении. При загрузке программы также 
    запускает BagScan(если этот параметр включен в конфиге)
- *config.json* - конфиг-файл с параметрами программы и интроскопа
- *warn.png* - картинка-заглушка в случае ошибок в работе программы